<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="rule">
\n《群侠杀》5-10人身份局模式规则
\n
\n
你即将开始学习一款集角色扮演、战斗、伪装等要素于一体的多人卡牌游戏。它能让你通过扮演耳熟能详的武侠角色，在颠覆性的历史舞台中，演义一段扑朔迷离并充满刺激的较量。你将会充分体验到与玩家博弈的乐趣，它将是你聚会休闲的最佳伙伴，它就是――群侠杀。
\n
游戏配件
\n
我们将会用到群侠杀标准版的五个种类共263 张牌：
\n
身份牌10张：1武林盟主，2正派，3魔教，4朝廷，5番邦，6汉奸；大侠牌40张；游戏牌200张；特殊牌3张；体力牌10张。
\n
游戏目标
\n
玩家的游戏目标是由拿到的身份牌决定的，每种身份的胜利条件如下：
\n
武林盟主：消灭所有的魔教、朝廷、番邦和汉奸。
\n
正派：不惜一切保护武林盟主，胜利条件与武林盟主相同。
\n
魔教：杀死武林盟主，称霸武林。
\n
朝廷：前期在保护武林盟主的情况下除掉其他人,最后杀死武林盟主成为新的称霸者。
\n
番邦：前期在保护武林盟主的情况下除掉其他人,最后杀死武林盟主成为新的称霸者。
\n
汉奸：不惜一切保护番邦，胜利条件与番邦相同
\n
决定身份
\n
参照下表，抽取等同于玩家人数的身份牌：
\n
游戏人数
\n
武林盟主
\n
正派
\n
魔教
\n
朝廷
\n
番邦
\n
汉奸
\n
随机分给每个玩家一张身份牌，抽到武林盟主身份的玩家需立即亮出身份（将武林盟主牌正面朝上放在面前），其它身份的玩家保存好自己的身份牌，不让别的玩家知道自己的身份。
\n
8人混战模式和10人游戏时，分发完身份牌后将有一个特别阶段：所有玩家闭起眼睛，由主持人先后让番邦和汉奸身份玩家睁开眼睛，并将番邦身份玩家告知给汉奸身份玩家知晓。
\n
挑选武将
\n
带有特殊能力的大侠牌为游戏提供了丰富的变化和乐趣，但同时也让游戏变得相对复杂，如果是第一次玩群侠杀,建议暂且不使用大侠牌。请过此这部分，继续看“分发体力牌”。若对群侠杀已经有了大致的了解，可以尝试加入大侠进行游戏，按如下的步骤挑选武将。
\n
首先分给获得武林盟主身份的玩家（以下简称武林盟主玩家）2张随机抽取的大侠牌，和另外随机抽取的3张大侠牌，一共5 张大侠牌。由武林盟主玩家挑选一个大侠扮演，并将选好的大侠牌展示给其他玩家。
\n
将剩余的39张大侠牌洗混，随机发给其余每位玩家各3张（10人游戏时每人发2张）。接着每人从3张牌里挑选一张扣在自己面前，待所有玩家都挑选好后同时亮出。将剩余未选的大侠牌洗混，面朝下放在一旁。
\n
分发体力牌
\n
拿取对应人物体力上限的体力牌(看内力火的数量)，用大侠牌盖住右侧。
\n
武林盟主在其体力上限的基础上再增加一点（四人游戏时不再额外增加）。
\n
例如四点体力的角色当武林盟主时，他/她的体力上限就是五点，使用五点体力的体力牌。
\n
将体力牌置于大侠牌下方，露出当前体力值。扣减体力时，将大侠牌左移挡住被扣减的体力。
\n
回合流程
\n
将游戏牌洗混，随机分给每个玩家5张，此为起始手牌（手牌：拿在手里的牌）。
\n
将剩余游戏牌放在桌子中央，作为牌堆（玩家在游戏中弃置的牌放在一旁，组成弃牌堆，弃牌堆里的牌全部正面朝上放置）。
\n
进行游戏时，由武林盟主开始，按逆时针方向以回合的方式进行。
\n
即：每名玩家有一个自己的回合，一名玩家回合结束后，其右边玩家的回合开始，依次轮流进行。
\n
每个玩家的回合可以分为六个阶段：
\n
I 回合开始阶段
\n
II 判定阶段
\n
III 摸牌阶段
\n
IV 出牌阶段
\n
V 弃牌阶段
\n
VI 回合结束阶段
\n
I 回合开始阶段
\n
通常可以跳过，有些大侠可以使用此阶段的技能。
\n
\n
II 判定阶段
\n
若你面前横置着延时类毒药牌,你必须依次对这些延时类毒药牌进行判定。
\n
若你的面前横置有两种或更多的延时类毒药牌，你从最后一个施加给你的毒药牌开始判定（最早放置的最后判定）。
\n
\n
III 摸牌阶段
\n
你从牌堆顶摸三张牌。
\n
在游戏里，若没有特殊说明，“摸…张牌”指的就是从牌堆最上方摸牌
\n
当需要摸牌或将要对牌堆产生影响时，牌堆没牌，则立即将弃牌堆洗混后形成新的摸牌堆。
\n
\n
IV 出牌阶段
\n
你可以使用0到任意张牌，加强自己或攻击他人，但必须遵守以下两条规则：
\n
1.每个出牌阶段仅限使用一次【招式】。
\n
2.任何一个玩家面前的判定区或装备区里不能放有两张同名的牌。
\n
每使用一张牌，即执行该牌之效果，详见“游戏牌详解”。如无特殊说明，游戏牌在使用后均需弃置（放入弃牌堆）。
\n
V 弃牌阶段
\n
在出牌阶段中，不想出或没法出牌时，就进入弃牌阶段，此时检查你的手牌数是否超出你当前的体力值(你的手牌上限等于你当前的体力值),每超出一张,需要弃一张手牌。
\n
\n
VI 回合结束阶段
\n
通常可以跳过，有些大侠可以使用此阶段的技能。
\n
\n
补充说明
\n
1.在游戏里，若无特殊说明，摸牌即是说从游戏牌堆顶摸牌。
\n
2.玩家在游戏中使用、打出或弃置的游戏牌放在一旁，组成弃牌堆，弃牌堆里的牌全部正面朝上放置。
\n
3.当牌堆没牌时，则立即将弃牌堆洗混后形成新的牌堆。
\n
4.“体力上限”与“当前体力值”不一样，请注意区别。
\n
\n
大侠死亡
\n
当一个大侠的体力降到0或更低时，即进入濒死状态，除非自己或他人在此时用【黑玉断续膏】或大侠技能来挽救该大侠，否则该大侠死亡。大侠死亡后，弃置该大侠所有牌及判定区里的牌，并亮出身份牌。
\n
任何人杀死一名魔教、汉奸（即凶手也是魔教、汉奸），立即摸三张牌。
\n
若武林盟主杀死了正派,番邦杀死了汉奸,武林盟主和番邦需要立即弃掉所有手牌和已装备牌。
\n
番邦死亡时，汉奸立即死亡。
\n
\n
游戏结束
\n
当以下任意一种情况发生时，游戏立即结束：
\n
1、武林盟主被杀。此时若朝廷 和（番邦和汉奸）是唯一存活的一方，则朝廷或（番邦和汉奸）一方获胜，除此之外的情况为魔教获胜（不论魔教角色死活）。
\n
2、所有的魔教、朝廷、(番邦和汉奸)都已死亡：武林盟主和正派（不论死活）都获胜。
\n
\n
游戏牌
\n
游戏牌一共有200张，分为4种颜色：红（力量），蓝（技巧）、黄（真气）、白（速度），各自代表括号中4种属性。
\n
游戏牌一共分为四种：招式牌、功法牌（装备牌）、智计牌、药牌。
\n
\n
招式牌
\n
在《群侠杀》中，招式牌既用于进攻，也用于防守。
\n
招式牌按颜色分为4种，每种颜色都有10种不同的招式，每种招式2张牌，一共80张招式牌。
\n
招式牌有如下属性:
\n
按颜色区分的属性，相克关系如下：力量（红）—技巧（蓝）—真气（黄）—速度（白）—力量（红）.当出现招式牌相克时，称为“破招”，结算时优势一方战力临时加一。“破招”并不是单向的，通过卡牌技能和大侠技能有时会形成相互“破招”。
\n
造成的伤害属性：与该招式牌的颜色相同。
\n
什么颜色的招式牌造成什么颜色的属性伤害。
\n
\n
战力：用于结算伤害。
\n
设进攻方战力为A，防守方战力为B，若B≧A，则称为“成功抵挡”，此次结算未造成任何伤害。
\n
若B小于A,则造成的伤害S=向上取整[（A-B）/2].
\n
\n
4.攻击范围：用于确定攻击能否到达目标角色。
\n
功法牌（装备牌）中的内功牌在装备后也会提供攻击范围，出招结算时结算两个攻击范围中较大的一个。
\n
\n
5招式技能
\n
大部分招式牌都有技能,满足条件时玩家可以选择发动这些技能，也可以选择不发动。
\n
大部分招式技能都只在进攻时可能发动，极小部分的招式技能只能在防守时发动，还有几张招式牌的技能在进攻和防守时都可以发动。
\n
\n
招式牌明细详解
\n
内详
\n
功法牌（装备牌）
\n
功法牌一共有40张。其中包括16张内功牌、14张心法牌、10张轻功牌。
\n
\n
内功牌
\n
每个玩家只能同时装备一张内功牌。后装备的牌会将先装备的牌置入弃牌堆。
\n
内功牌主要用于攻击时附加各种效果。
\n
内功牌明细详解
\n
内详
\n
\n
心法牌
\n
每个玩家只能同时装备一张心法牌。后装备的牌会将先装备的牌置入弃牌堆。
\n
心法牌主要用于防守时提供各种保护。
\n
心法牌明细详解
\n
内详
\n
\n
轻功牌
\n
轻功牌分为-1距离和+1距离两种。
\n
每个玩家只能同时装备一张同种的轻功牌。后装备的牌会将先装备的牌置入弃牌堆。
\n
轻功牌主要用于距离结算。
\n
“凌波微步”这张轻功牌是特别的轻功牌，他既属于-1，又属于+1轻功牌，两个位置它都能装备，优先放置于+1位置。
\n
轻功牌明细详解
\n
内详
\n
\n

智计牌
\n
在本游戏中,智计牌都是结算的。
\n
智计牌明细详解
\n
内详
\n
\n
药牌
\n
本游戏的药牌包括延时类锦囊和非延时类锦囊两种，其中延时类锦囊拥有沙漏标记，需要滞后一轮的时间才能激发效果，而非延时类锦囊则在使用的当时就能获得效果。
\n
智计牌明细详解
\n
</string>
    
</resources>
